六旬漢遮打集會遭制服地上 後腦流血 香淑嫻去年判襲警罪成 陳慶偉今駁回上訴 即時服刑

#高等法院第一庭
#陳慶偉法官 #宣讀判詞
👤施(61) #20200119中環

控罪：襲擊警務人員 #襲警
上訴人被控於2020年1月19日，在中環遮打道與會所街交界襲擊警員A ，即推畜龍心口和打畜龍下巴。

📌上訴內容：

--------------------------
🛑法庭駁回上訴人的定罪及刑期上訴，上訴人需即時服刑🛑

比人打完仲要坐監
要坐幾耐？出咗冊記住走

1個月

狗官

原訟庭法官陳慶偉今天（15日）判決，決定駁回上訴維持原判。上訴人聞判後隨即拍掌，表示要「讚美」法官。法官指其行為可構成藐視法庭，但結果沒在庭上作出跟進行動。

陳慶偉今天在庭上宣布上訴人的上訴理據，不足以推翻定罪及判刑，故駁回其上訴，上訴人須即時服刑。上訴人聞判後便即拍掌，並向法官豎起拇指。法官即表示「乜嘢意思？」，上訴人稱「我讚美你」。法官追問：「係咁多？講清楚。」上訴人則回應表示：「係咁多，重唔夠呀？」。陳官表示：「你似乎唔係好滿意。」，上訴人就回答表示：「我滿意你，讚美你囉，全香港市民都滿意你。」最終陳官表示：「你剛才舉動可構成藐視法庭。」但在沉默良久之後，他便表示休庭及離開，未有繼續跟上訴人對答。

原審裁判官香淑嫻裁定作供警員證供可靠，因此裁定上訴人罪成。上訴時上訴人的律師申請提交影片，指事發時是警察先捉住上訴人頸部，而且事後事主警員並無受傷，上訴人則被打至頭部被打至留下永久傷痕。而控方就反對法庭於上訴階段接納新證據。結果今天法官就裁定，上訴人的理據不足，上訴須予駁回。

讚又唔得既

被告離開被告欄時，向兒子表示「睇住阿媽」，被告兒子於庭外表示對裁決感到失望，但指父親都此已有心理準備，並一直表現堅強。被告另一名兒子則一直有就案件努力尋找片段等新證據，並表示「但估唔到個結果係咁」。

代表上訴人的大律師謝志浩早前陳詞指，於案件審結後上訴方找到新證據，包括案發時的影片及相片，並指如法庭接納相關新證據，可顯示上訴人曾遭警員叉頸，指事發經過與兩涉案警員所述的經過截然不同，足以證明兩名警員誠實可靠的說法站不住腳，並指上訴人當天遭警員以硬物襲擊頭部，惟涉案警員於原審時仍表示看不到相關事件發生，解釋牽強及涉及狡辯，包括稱「見到有啲紅色液體，唔知係咪血」等，並指如原審裁判官看過新的片段，不可能仍認為兩警員證人誠實可靠。

上訴方續指，事發時警員驅趕馬路上的人士，包括上訴人，他當時並沒有與警方有任何肢體接觸，並於短時間內遭警員叉頸，上訴人手部有所動作是自然反應，且警員的動作亦非搭膊頭，而是冒犯性及侵犯性動作，上訴人其後更遭「猛力」制服，「幾個對1個，頭扑穿咗，流血流得好緊要」，而控方的檢控基礎卻是指警員沒有對上訴人動粗等，故認為原審裁判官的定罪有欠穩妥。

至於判刑方面，上訴方則強調，假設作為襲擊真有其事，情況亦涉及「幾個防暴警員制服一個老人家」及涉及叉頸的情況，並呈上一系列案例指，即使襲警罪亦不一定要判處即時監禁，且本案案情相對輕微，不涉主動衝擊警方防線等情況。陳慶偉隨即指，「我覺得案例無乜參考價值，你（上訴方）可以搵到比較輕啲嘅，佢（答辯方）可以搵啲重啲嘅，除非係原審裁判官出錯」。

幾時先有法宮俾人制裁

同樣叫振英,一個大義凜然
一個成隻狗咁縮頭伸手

我記得呢單....個場差D人踩人

ON撚9

賤種狗官

唔係藐視，係鄙視！

讚你判得好呀 狗官

黑官死全家

真係痴撚線 人治社會 仲扮咩有法治 有法可依？
法例有容許狗咬人？

狗撚到

Push